% LaTeX file for resume
% This file uses the resume document class (res.cls)

\documentclass{res}[8.5pt]
\usepackage{ctex}
%\usepackage{helvetica} % uses helvetica postscript font (download helvetica.sty)
%\usepackage{newcent}   % uses new century schoolbook postscript font
\newsectionwidth{-3pt}  % So the text is not indented under section headings
\usepackage{fancyhdr}  % use this package to get a 2 line header
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % suppress line drawn by default by fancyhdr
\setlength{\headheight}{0pt} % allow room for 2-line header
\setlength{\headsep}{0pt}  % space between header and text
\setlength{\headheight}{0pt} % allow room for 2-line header
\usepackage[a4paper,vmargin={10mm,0mm},hmargin={15mm,15mm}]{geometry}
\pagestyle{fancy}     % set pagestyle for document
\rhead{ {\it M. SHAN}\\{\it p. \thepage} } % put text in header (right side)
\cfoot{}                                     % the foot is empty
\topmargin=-0.5in % start text higher on the page
\sectionskip=2ex plus 1ex minus -.2ex % values stolen from LaTeX

\begin{document}
\thispagestyle{empty} % this page has no header
\name{\Large 单梦凡\\[12pt]}% the \\[12pt] adds a blank line after name

\address{{\bf 地址:} 虹口区天宝路466弄, 200086 \hspace{0.25in}  {\bf 电话:} 18017661124 \hspace{0.25in}  {\bf   Email:} dd.famous@gmail.com}

\begin{resume}

\section{{工作经历}}
\vspace{-12pt}
\hrulefill\\
{\bf Block}, 上海 \hfill 2021年5月至今 \\
软件开发工程师 - 广告和用户增长团队 L6IC  \hspace{0.25in} 2021年加入Afterpay，公司于2022年并入Block。
期间主要工作是为广告和用户增长团队提供从0到1的数据解决方案，负责数据平台基础设施搭建维护，设计并落地数据驱动的在线应用，同时负责数据前沿的技术研究，新技术引入，疑难问题处理等。

\vspace{-10pt}
{\bf 上海数禾信息科技有限公司} \hfill 2019年4月  \textasciitilde 2021年4月\\
Hadoop架构师 - 大数据部    \hspace{0.25in} 
成立数据平台组，主要负责大数据生态下Hadoop、Hive、HBase、Spark等组件。牵头公司大数据平台的架构设计、开发部署、监控管理、优化升级等，与数仓团队和数据应用团队合作，负责公司的数据服务。同时也负责核心技术研究、疑难问题攻关、开源组件接入，提升平台的运作效率和稳定性。

\vspace{-10pt}
{\bf Works Applications （万革始应用软件有限公司）} \hfill 2016年8月 \textasciitilde 2019年4月\\
团队负责人 – 企业数据处理平台 \hspace{0.25in} 
负责设计、开发大数据开发及运行平台，为业务开发人员提供简便的大数据开发接口，提高业务数据开发效率。平台主要依托 Hadoop/Spark 提供高效低成本的并发方案，并处理不同需求场景中的数据处理请求。

\vspace{-10pt}
\section{{项目经历（近两年）}}
\vspace{-12pt}
\hrulefill\\

\vspace{-25pt}
{\bf 广告平台（Ads Platform）} 用于管理和服务联盟广告和直接广告的平台，包括一个数据管道用于高级用户定位。我们的平台支持多种广告格式，并使用机器学习进行广告排名。此外，我们还为外部广告商提供了广告管理器。

\vspace{-10pt}
{\bf 资格服务（Eligibility Service）} 是为市场营销人员量身定制的数据平台。它提供基于规则的定位，动态细分，实时响应，以及集成的A/B测试，以提高市场营销的效率，并提高可扩展性和准确性。同时数据服务于数据分析、机器学习以支持数据驱动的决策和优化。
Kotlin，Armeria，DynamoDb

\vspace{-10pt}
{\bf CustomerIQ} 旨在为各种场景下的客户属性预测创建一个多功能的系统，重点为激励/广告观众定位和广告排名/个性化。通过去耦数据管道和消费者服务，实现独立添加属性/特点，在不依赖于其他团队的情况下，优化市场营销的效果。
Kotlin，DynamoDB，Snowflake，Airflow

\vspace{-10pt}
{\bf 数据服务（Data Service）} 是一个针对所有数据请求的通用数据服务，包括在线和异步数据请求。该服务可以响应业务抽象的取数需求，根据需求从不同的数据库（Clickhouse，DynamoDb，Kylin，Spark等）中选择最高效满足要求的数据集并进行聚合。

\vspace{-10pt}
{\bf 洞察服务} MarketplaceIQ是在AfterpayIQ基础上建立的，AfterpayIQ是我们在2021年发布的数据洞察产品，目前已经被超过5000个商户在美国，英国和新西兰使用。MarketplaceIQ 是我们构建闭环归因系统的关键步骤，解锁我们一手数据的潜力，并帮助商家做出数据驱动的决策。
ClickHouse，Kylin，Spark，Hive，Airflow

\vspace{-10pt}
{\bf 数据平台} 作为广告和用户增长团队的数据平台负责人，设计，部署和维护了所有的数据组件以确保SLA。我的职责还包括基础设施即代码(IaC)和持续集成/持续交付(CI/CD），以实现不同云环境间的网络集成。Clickhouse，Kylin，Flink，Glue，DynamoDB

\vspace{-10pt}
\section{常用技能}
\vspace{-12pt}
\hrulefill\\
{\sl 语言：}  Java，Kotlin，Python，Ansible，shell\\
{\sl 组件：} Clickhouse，Kylin，Flink，Hive，HBase，Hadoop，Spark，Flume，Zookeeper，Kafka，neo4j，Presto\\
{\sl 技能：} AWS，阿里云

\vspace{-12pt}
\section{{教育背景}}
\vspace{-12pt}
\hrulefill\\
{\bf 南京大学} \hfill  2010年9月\textasciitilde 2016年6月 \hspace{0.25in} 
{\sl 博士}， 计算机科学与技术系\\
{\bf 明尼苏达大学双城分校} \hfill 2014年10月\textasciitilde 2015年10月 \hspace{0.25in} 
{\sl 访学}， 计算机科学与工程系  \\
{\bf 南京大学}  \hfill 2006年9月\textasciitilde 2010年6月  \hspace{0.25in} 
{\sl 学士}， 计算机科学与技术系

\vspace{-12pt}
\section{{代码库}}
\vspace{-12pt}
\hrulefill\\
{\bf GitHub} \hfill https://github.com/ddfamou

\end{resume}
\end{document}
