% LaTeX file for resume
% This file uses the resume document class (res.cls)

\documentclass{res}[8.5pt]
\usepackage{ctex}
%\usepackage{helvetica} % uses helvetica postscript font (download helvetica.sty)
%\usepackage{newcent}   % uses new century schoolbook postscript font
\newsectionwidth{-3pt}  % So the text is not indented under section headings
\usepackage{fancyhdr}  % use this package to get a 2 line header
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % suppress line drawn by default by fancyhdr
\setlength{\headheight}{0pt} % allow room for 2-line header
\setlength{\headsep}{0pt}  % space between header and text
\setlength{\headheight}{0pt} % allow room for 2-line header
\usepackage[a4paper,vmargin={10mm,0mm},hmargin={15mm,15mm}]{geometry}
\pagestyle{fancy}     % set pagestyle for document
\rhead{ {\it M. SHAN}\\{\it p. \thepage} } % put text in header (right side)
\cfoot{}                                     % the foot is empty
\topmargin=-0.5in % start text higher on the page
\sectionskip=2ex plus 1ex minus -.2ex % values stolen from LaTeX

\begin{document}
        \thispagestyle{empty} % this page has no header
        \name{\Large 单梦凡\\[12pt]}% the \\[12pt] adds a blank line after name

        \address{{\bf 地址:} 虹口区天宝路466弄, 200086 \hspace{0.25in}  {\bf 电话:} 18017661124 \hspace{0.25in}  {\bf   Email:} dd.famous@gmail.com}

        \begin{resume}
                \vspace{-12pt}
                \section{{工作经历}}
                \vspace{-12pt}
                \hrulefill\\
                {\bf Block}, 上海 \hfill 2021年5月至今 \\
                开发工程师 - MarTech数据团队  \hspace{0.25in} 我2021年加入Afterpay，在2022年初加入Block。
                期间主要工作是从头开始设计、搭建和维护MarTech数据平台，包括数据平台基础设施搭建维护，跨平台数据集成，数据任务，强数据驱动的在线服务，
                如多种数据洞察服务，用户数据平台（CDP）等。
                同时也负责核心技术研究、疑难问题攻关、开源组件接入，提升平台的运作效率和稳定性。

                \vspace{-10pt}
                {\bf 上海数禾信息科技有限公司} \hfill 2019年4月  \textasciitilde 2021年4月\\
                Hadoop架构师 - 大数据部    \hspace{0.25in}
                成立并负责大数据平台组，
                牵头公司大数据平台的架构设计、开发部署、监控管理、优化升级等，负责大数据平台的架构演进，
                任职期间从自建小规模大数据平台，主导负责数据上云和云平台迁移，并最终完成数据中台的设计和落地。
                与数仓团队和数据应用团队合作，负责公司的数据服务。

                \vspace{-10pt}
                {\bf Works Applications （万革始应用软件有限公司）} \hfill 2016年8月 \textasciitilde 2019年4月\\
                团队负责人 – 企业数据处理平台 \hspace{0.25in}
                负责设计、开发大数据开发及运行平台，为业务开发人员提供简便的大数据开发接口，提高业务数据开发效率。
                平台主要依托 Hadoop/Spark 提供高效低成本的并发方案，并处理不同需求场景中的数据处理请求。

                \vspace{-10pt}
                \section{{项目经历}}
                \vspace{-12pt}
                \hrulefill\\

                \vspace{-35pt}
                {\bf 资格服务（Eligibility Service）， Block}
                我设计并开发了资格服务。资格服务是为下游广告、促销等活动服务提供用户筛选，并为市场营销人员量身定制的数据平台。
                它提供基于规则的定位，动态细分，实时响应，以及集成的A/B测试，以提高市场营销的效率，并提高可扩展性和准确性。
                同时数据服务于数据分析、机器学习以支持数据驱动的决策和优化。
                Kotlin, Armeria, DynamoDB, antlr4，Snowflake

                \vspace{-10pt}
                {\bf 用户洞察（CustomerIQ）， Block}
                我设计并开发了用户洞察，一个通用的用户数据平台，包含数据服务，数据管道，跨平台数据集成等功能，旨在为各种场景下的客户属性预测创建一个多功能的系统，
                重点为激励/广告观众定位和广告排名/个性化。通过去耦数据管道和消费者服务，实现独立添加属性/特点，在不依赖于其他团队的情况下，优化市场营销的效果。
                Kotlin, DynamoDB, Snowflake, Airflow

                \vspace{-10pt}
                {\bf 数据洞察 （Insight Service）， Block}
                设计、部署并落地了多个数据洞察服务，包括数据平台基础设施，数据流，数据质量系统和数据服务。
                数据洞察是一个自助的数据服务平台，是我建数据闭环归的关键，
                将商户数据整合后提供个各地商户，并提供各种对比趋势，集成AI分析提供数据分析和营销建议。
                目前服务超过6000个各地商户，并帮助商家做出数据驱动的决策。
                Clickhouse, Kylin, Spark, Hive, DynamoDB，OpenAI

                \vspace{-10pt}
                {\bf 数据中台，数禾科技}
                作为大数据平台负责人，设计并主导了大数据平台的整体迭代。
                大数据平台从最初的小规模自建，随着数据量增长逐步数据上云，又因云供应商切换进行云迁移，最终在完成数据中台。
                保证在数据迁移和平台重构的过程中对业务无影响，同时修复发现开源组件的问题（HDFS-9406, HIVE-19994），并减少大数据平台整体的运行成本。
                Cloudera, AWS EMR, S3, Ali EMR, OSS, Dataphin

                \vspace{-10pt}
                {\bf 特征平台，数禾科技}
                特征平台用于为模型训练及模型预测提供所需特征。传统的特征平台主要聚焦于数据清洗、归一化、分箱等数据处理阶段，
                但对于数据获取并没有很好的解决方案。而在实际的模型训练到模型部署上线预测的 过程中，最困难的问题就在于数据获取。
                因此，本系统直接聚焦于这一点，所有设计将为同一点服务:离线训练 特征与实时预测特征统一。
                HBase, Flink, Hive


                \vspace{-10pt}
                \section{常用技能}
                \vspace{-12pt}
                \hrulefill\\
                {\sl 语言：}  Java，Kotlin，Python，Ansible，shell\\
                {\sl 组件：} Clickhouse, Kylin, Hive, HBase, Hadoop, Spark, Flume, Flink, Zookeeper, Kafka, neo4j, HugeGraph\\
                {\sl 技能：} AWS，阿里云，Snowflake

                \vspace{-12pt}
                \section{{教育背景}}
                \vspace{-12pt}
                \hrulefill\\
                {\bf 南京大学} \hfill  2010年9月\textasciitilde 2016年6月 \hspace{0.25in}
                {\sl 博士}， 计算机科学与技术系\\
                {\bf 明尼苏达大学双城分校} \hfill 2014年10月\textasciitilde 2015年10月 \hspace{0.25in}
                {\sl 访学}， 计算机科学与工程系  \\
                {\bf 南京大学}  \hfill 2006年9月\textasciitilde 2010年6月  \hspace{0.25in}
                {\sl 学士}， 计算机科学与技术系

                \vspace{-12pt}
                \section{{代码库}}
                \vspace{-12pt}
                \hrulefill\\
                {\bf GitHub} \hfill https://github.com/ddfamou

        \end{resume}
\end{document}
